{"id":"s2","uid":"cb79857baac1458ebc2986a91fb46993","orderID":"s0002","name":"Grammle-S2","slug":"belarus-oder-weissrussland","aliases":["s2","cb79857baac1458ebc2986a91fb46993"],"arten":"info","kategorien":["sprachstil"],"wrong":"Belarus","correct":"Weiß&shy;russland","wrongex":"**Belarus** belegt im Demokratieindex mit 2,59 von 10 Punkten den weltweit neunzehntletzten Platz.","correctex":"**Weiß&shy;russland** belegt im Demokratieindex mit 2,59 von 10 Punkten den weltweit neunzehntletzten Platz.","status":2022,"source":[{"wikipedia":"https://de.wikipedia.org/wiki/Belarus#Landesname"}],"related":["df68c58f67064d9120ee5206b8982102"],"wrongs":["\\b(B|b)(elarus|ELARUS)(s|S)?\\b"],"explanation":"Die Bezeichnung „Belarus“ wird verwendet, um eine (vermeintliche) Unabhängigkeit von der Russischen Föderation zu betonen. Tatsächlich ist „weiß“ lediglich eine Übersetzung des slawischen Worts „bela“.\n\nZudem gehen sowohl „rus“ als auch „russ“ auf die Kiewer Rus zurück – ein altostslawisches Großreich, das als Vorläuferstaat von der Ukraine, Russland und Weißrussland angesehen wird.","type":"regeln"}
